法國記者上咗法國大型電視台，講述黑警點由亞洲最佳變成過街老鼠

預左毅進制唔識英文，幫你整理埋重點：
1. 記者見到無數黑警血腥暴力畫面
2. 黑警喺巴士，地鐵，街道鎮壓
3. 擺明為港共執行政治任務
4. 亂鳩咁拉人
5. 冇委任証，冇可能認到班黑警
6. 扮示威者滲透示威
7. 無法想像香港人要受到咁既本地警察暴力（我估佢可能想講，如果係解放軍咁做大家會冇咁驚訝）
8. 香港人已經完全唔信黑警，咁多年黎對警察既信任一舖清袋

謝狗江狗繼續四點開狡辯會打飛機啦，反正全世界都知你班黑警做過乜撚野
亞洲最佳？亞洲第一過街老鼠就有

麻煩文宣組整圖，揾人幫條片整埋中文字幕，周圍播日日播
等全世界都知香港黑警係亞洲第一過街老鼠

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

Dorian Malovic is a French journalist, winner of the 2007 Grand prix catholique de littérature.

7/9機場更新 求求大家

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第一期Link :
第二期Link :
第三期Link :
TG CHANNEL :

佢條tweet仲加埋#CarrieLamIsALiar

Ic

仲未裝Twitter既快d裝幫手打文宣戰

［核彈]906全民太子站獻花，極重要！！！

Hong Kong: Vermintide

推

like and retweet with comment

抱炒啦屌你老母

攬炒

屋企樓下貼街招行動正式展開

法國

world number 1 mouse

重點係法國記者親身講述特別有說服力

好波

幾時有佳過，你老母香港咁小賊，
搵幾個啊伯實q做都佳啦，
你老母休班警犯罪率就最撚佳

香港警察根本就變左蓋世太保

仲要貼埋住係該屋苑嘅老鼠及其家人

Push

已like & retweet

香港警察，蜚聲柒出國際

貼英文怕佢地睇唔明

本來就冇佳過
係香港公民質素好再加埋垃圾警察成日耍走報案人唔撚做野先造就呢個假像

係，班狗仲好意思打哂飛機話香港犯罪率低。

犯罪人仕大多為

休班警，黑社會，衝動廢中廢老

一直以黎都係有晒利益分配先表面上好太平
有種冇晒黑社會，治安良好既假像
班狗除左瓜分利益，平時根本冇野做，日日叫雞賭錢，每個月攞政府幾皮野既社會垃圾，仲衰過訓街果啲
一揭開左，啲蛇蟲鼠蟻多到，個體制根本爛到入晒骨

push

多謝，法國記者

721 811 831

merci

香港警察

仲有新移民

人地國家破案率高先值得打飛機，因為真係代表警察有料到
香港呢班犯罪率低都可以打成十世飛機，犯罪率低關你撚事呀

多謝你

唔知佢睇左831黑警插贓嫁禍 未既記得send埋俾佢啊！

呢段片真係應該SEND哂比全世界記者

已retweet

全港連儂牆要人，文宣要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

要推呀

推 另外提提大家聽日袋底見

2個負評by 謝狗江狗

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
9人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

《願榮光歸香港》

含撚啦黑警

法國記者

正評完要文宣呀！

831

up

full debate :

亞洲最佳個名點得黎
一直好想知

用兩個幾月時間倒退40年
某程度上真係世界第一

pish

罪案率低

仆街啦死黑警

過街老鼠

Retweet了
大家一齊努力 小妹英文都唔好 但其實唔需要打得太多字
打一兩句個人感受再tag下d大人物 同埋hashtag都已經幫到手
大家努力啊要

五大訴求 缺一不可
不分化 不割蓆 兄弟爬山各自努力
BE WATER
8號機場見！

留名

全世界都望住你班過街老鼠做緊乜呀！
mon po狗話緊你呀

［重推］［本地戰線］自己香港自已救 十八區遍地開花

冇錯，只要夠多人retweet就會有大人物見到

我反而想問全亞洲有邊個地方對警察信任度低過香港

推爆佢啦等 咩

全世界都知香港警察個名有幾臭

[簡易懶人包] 真相浮現，831太子站極可能真係有人死，已非坊間流言既程度

五大訴求 缺一不可
九名死士 過千手足被捕
黑警依然逍遙法外
警黑勾結 濫暴傷人 暴力鎮壓

※香港警隊多次在不同日子混入中國武警/其他執法部門甚至縱容黑社會攻擊示威者及市民
示法律於無形
※多次在拘捕前後濫用私刑,令被捕者身體嚴重受傷(如骨折)
※大量被捕者被逼全裸搜身,在搜身過程被惡意打量,更甚有女被捕者有搜身其間男警經過及在門外等候

612
1.執行私刑，過分武力
2.射擊市民頭部及眼部
3.於中信大廈外使用大量催淚彈襲擊及圍捕市民

721元朗恐襲第45日
1.警黑合作, 警署落閘, 999唔通
2.只有2人落案起訴
3.無警停職
4.中聯辦人員葉虎座駕被發現藏有武士刀及木棍等武器

726
政務司司長張建宗發表道歉言論後被多名警員以展示委任證及臂章方式發公開信辱罵

730
1.縱容鄉黑以煙火射向市民

805
1.黑幫於荃灣斬傷市民,警方至今仍未拘捕凶手
2.北角大批福建幫沿路追打途徑市民,事發前後警方均無處理

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警員，煽動民眾衝擊
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証(將木棍放在被捕者背囊)
7.執行私刑 毆打被捕市民,部分市民被打致骨折甚至腦出血
8.大力按壓被捕人士導致其大量出血

813
1.非禮女市民
2.以真槍指嚇市民
3.非公職時參與非法集會及指派公安干預集會,且持有攻擊性武器
4.濫捕市民,濫用職權

820
1.撐警狂徒以雙刀襲擊3名市民,導致1名女士危殆
2.警方不即時執法追查致使凶徒曾一度潛逃到大陸

821
1.暴力對待市民,大力踢跌市民致其後腦撞地昏迷

824
1.再次射擊市民眼球
2.劫走未成年市民上私家車
3.催淚彈混入了山埃,以生化武器謀殺市民及示威者
4.於德福花園平台施放催淚彈,漠視附近屋苑市民及商戶的安全
5.智慧燈柱被發現內置藍芽定位器,所得資料疑送往大陸作研究
6.拖行受傷市民及以警棍攻擊其頭部

825
1.大力按壓示威者導致其窒息
2.以槍指嚇現場記者
3.開真槍實彈
4.以腳踢跪地市民
5.使用假警員編號
6.濫捕市民及使用過份武力(把市民推落樓梯)
7.極近距離對市民開槍
8.警黑勾結,黑幫手持武器也不執法及拘捕

826
1.於女廁內強行拘捕2名女士 嚴重侵犯私隱

830
1.濫捕3名立法會議員

831太子站警方恐襲第4日
1.再次射擊市民眼部
2.再有休班/卧底警員攜帶武器如警棍槍械參加非法集會
3.再有休班/卧底警員投擲氣油彈及對市民方向使用槍械掃射(如胡椒彈步槍及手槍)
4.休班/卧底警員在拘捕市民時未有表明身份及出示有效證件
5.休班/卧底警員在拘捕市民時使用過份武力
6.警方使用載有有色染料水炮車進行驅散,嚴重污染環境
7.於太子站內圍毆市民及將市民拘捕,暴力執法及濫捕
8.衝入車廂虐打市民,發動恐怖襲擊,情況有如721白衫人襲擊元朗MTR
9.有軍裝警員伸出拇指表揚擲汽油彈的休班/卧底警員
10.於高處發射催淚彈
11.港鐵在沒有足夠時間通知及指引市民離開的情況下封站及停駛,導致市民被困於西營盤站及遭受警方的恐怖襲擊
12.使用多部卧底車輛在街上引誘或攔截市民及拘捕
13.阻止救護人員入地鐵站內救人,或會導致傷者失救
14.無差別攻擊沿路市民及破壞大量市民財物如車輛
15.以槍極近距離指嚇市民
16.疑殺害市民及非法處理屍體,部分市民至今仍未尋回
17.出言侮辱及性騷擾女被捕者如以手襲胸及襲擊男被捕者下體
18.在拘捕及拘留被捕者時作出大量侵犯人權的舉動,包括在如廁時強制不准關門,以廁所水當作食水供被捕者飲用
19.在使用扶手電梯使踩著市民的頭部
20.在拘留其間提供及被捕者的飯盒份量極少,嚴重苛待被捕人士
21.故意推遲被捕人士如廁的時間,有被捕人士更要由晚上苦等至早上11點才能如廁
22.故意阻止及延遲被捕人士聯絡律師,導致他們在被捕時的權利受到嚴重剝削
23.警方聲稱被捕傷者均送往廣華醫院,實際上當晚所有傷者均是送往瑪嘉瑪醫院,有欺騙市民之嫌
24.有被捕人士發現被捕人士有至少70人,明顯與警方公告數字有出入
25.有被捕人士發現警員手上持有被捕名單,當中知名人士名字有特別標示,及後亦有當時人表明當日沒有不公義對待,顯然執法不公
901
1.男警員搜女市民身,違反警例及侵犯女性
2.使用過度武力襲擊區議員李世鴻及將其拘捕
902
1.濫用職權派大量警力護送江永祥兒子上學
2.在不同學校門外派遣大量警力及禁錮學生不準離開餐廳回校,造成白色恐怖
3.濫捕市民及濫用武力
4.在無預警下衝擊,以警棍,胡椒噴霧及催淚彈攻擊在場記者及救援人員
5.濫發催淚彈致在場一名救援人員嚴重過敏需要送院
6.拘捕市民時刻意用手掩蓋被捕者的口阻止其說出個人資料,嚴重侵犯人權及妨礙司法公正
7.有女生被捕時被一防暴警用腳踩手
8.有防暴警在執法時異常亢奮地來回跳躍及揮拳舞盾,表現極不專業及有暴力傾向
9.濫用私刑
903
1.大力撲低一名學生導致其撞甩2隻牙
2.開槍射擊市民大腿
3.截停巴士及在巴士上大規模搜袋及濫捕
4.在被捕者說出個人資料時大叫阻止社工聯絡其家人
5.在太子站濫用武力導致有市民嚴重受傷，如頸椎移位,骨折及口吐鮮血
6.傷者昏迷時不恰當地移動及拖行他,或會造成二次傷害,顯得警員十分不專業,亦無足夠急救知識

Popo樣撚衰啦
柒出香港 登上國際大舞台

黑警 開心啦！肉撚酸到咁，㭍出宇宙

Once they are the best,
now they are trash

大巴車落4點警狗記者會度

基本上全世界既傳媒唔會信香港政府,
會親自派記者上黎睇, 無可能講大話呃到..

個記者完全明白點解對話平台係無用

Thanks. 搵多d料，今明兩日所有連登網軍搵核彈推法案

罪案率低真係關q佢事
香港人出名斯文
出名大賊全部來自支那
又極少兇殺案同無差別襲擊
偷呃拐騙倫敦金性交轉運都佔九成
Popo自己犯罪率已經佔好多
呢排仲要日日上庭...

依家咪亞洲第一垃圾

馬克龍會點？

[重開大整合] 831事件未必得2個死(2) 荔枝角站石硤尾站cctv都好關鍵

UPDATE

引用巴打 米字人嘅Post：
荔枝角站石硤尾站cctv都好關鍵

(引用巴打 少兒吥乳嘅Post：)
Pish

搵媽媽

聽日9月6號
1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起

20140928 由佢地拎槍指市民已經知無得救

各位關注民主自由的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。
由六月初至今，反對[送中惡法]抗爭開始至今，已踏入第三個月。
過百萬位香港人多次以和平、理性、非暴力方式向政府表達我們的五個訴求。
更有7名義士的不惜犧牲自己，以死相諫，試圖喚醒當權者僅餘的良知。
可惜，在中國共產黨全面控制下的香港區政府堅拒回應市民的訴求，更借助香港警察的軍事力量，歪曲事實的假消息，無形的白色恐怖，意圖消滅所有示威者。

我們在此向獨裁政權表明，如此卑劣性之手段絕對無法令香港人退縮或認輸，直至答應廣大市民的五個訴求。

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回至今所有反送中抗爭之暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者之控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫暴
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

香港當前面對的已經不只[送中惡法]的政治問題。

執法：
721元朗事件，831太子事件，刻意暴力攻擊示威者，濫捕。
警權之大，前所未見，己達至軍政府統治下的戒嚴狀態。

司法：
為達到中共維穩目標，公然遣背法律公平公正的原則。
不斷政治檢控示威者/區議員/立法會議員。

行政：
放仼警方使用過份武力，更加直接表明支持。
散播白色恐怖，打壓一齊反對聲音。

人道：
凌辱及暴力對待被捕人未，包括性暴力。
故意攻擊救援人員，阻止救援人員為傷者進行急救。

中共勢力已全面入侵香港，徹底違反《中英聯合聲明》所承諾的一國兩制。
解決當前的政治問題已不能令千瘡百孔的香港重回正軌，我們必須重新建設整個政府體制，實現民選政府。

為對抗如此醜惡的政權，香港人經歷了無數血與汗的洗禮，然而面前的高牆已非我們可以獨自打破。
所以，我們在在呼籲各支持民主自由的國家/組織/市民積極介入，以不同的方式協助香港對抗極權國家，或制裁支持極權的人士。

包括：
凍結個別人士在國外的資產，以經濟方式懲罰
禁止個別人士及其親屬入境，以外交方式懲罪
派員協助香港人籌組新民選政府
給予政治庇護/公民身份

不自由，毋寧死。香港人定必採取一切可行手段，使香港邁進成為民主、自由、公義的社會。
以上參考過往的宣言

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？

相反我地屋企香港啲狗仲用緊「以前」嘅嘢打飛機打到成地精

Like +retweet

大家 tweet comment like

過街老鼠死黑警

汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪汪

翻譯：
屌你老母法國佬咁撚多野講打撚埋你

第6點 not only protester

Push.

亞洲最「仆」佳警隊

香港警察世界第一

香港警察自掘墳墓

呢一刻一定冇，如果呢家有大型民調黑警信任度都唔知過唔過到3成，已包圍藍屍

食屎啦拉市民就叻

又話香港係逃犯天堂？

條短片可以喺機場轉車站度播
播畀遊客睇！

真
香港最大犯罪集團就係香港警察

Tui

多謝佢，已retweet

過街老鼠真係最貼切

judgement day is coming！！

跪求法文版

我同大家講多次
佢係亞洲最佳警隊, 唔係因為佢地勁
而係我地市民有質素, 自律性強, 令到香港罪案率為亞洲最低
罪案率低, 令到破案率會高(當你只有6單案, 破到3單已經50%, 人地可能有100單案, 破到40單, 得40%)

所以, 佢地成撚日打飛機話係最佳警隊, 全亞洲最低罪案率
全因為香港市民有守好法治,
香港警隊係警黑合作架, 所以想打飛機?
收收皮啦!!!!!

威啦 出國際啦

睇一睇年代向錢看
講左10月1之後中共會加強鎮壓

ching 你都錯左
係好多報案, 去到佢地到都唔受
無開file 何來案

佢睇得好通透，真係令人唏噓。

#87 有full debate

SIR THIS WAY

831事件要尋

1.所有受害人失蹤人士姓名

2.8月31日至9月1日 所有地鐵線CCTV

3.近日自殺人士自殺地點CCTV

4.近日自殺人士與831太子站受害人有無關係，例如曾經報警搵仔

推！快啲retweet

我直頭就咁加hashtag就算

真心可以睇哂成集，講得幾好，有最尾有提文宣戰線

已經係9條人命3隻眼1180人被捕超過100人被控

香港人請唔好善忘 無論呢場運動結果如何
果班警畜係我地香港人永生不能原諒嘅對象

謝狗江狗4點係文宣俾班香港廢老。
我地係對全世界

大家rt嗰陣撳返原post thx 咁會推快好多

黑警食撚屎

大家9月8日去美國領館好似爭樣嘢.......

我喺連登出嘅，大家覺得點？

個問題係喺個「掣」到呀

外國黑記說三道四

推到全世界都知香港警察係人渣 過街老鼠黎

Followed

我識少少法文
我會主動講更多黑警佢知

Je lui dirais avec vérité!!!
FR et HK ont connecté!!!

Thanks.

抵撚死啦 國際過街老鼠

巴打可以考慮下加多一兩句
我通常會打乜鬼 HK gov bullshit呀 hk police rubbish呀
得閒就@下侵侵

Pish

之前所謂嘅最佳 最忙咪又係處理休班警案件 破案率實高架

過街老鼠死全家

亞洲第一過街老鼠

Well said

721 85 811 831

從來都唔覺得佢地係亞洲最好, 由細到大屋企都係教呢班係爛仔
1992年打後跟本咩人都收, 讀書唔成黑社會讀下毅進就考得
啲人成日唔明, 香港真正低犯罪率同班狗零關係
-
They are never the best in Asia.
HKPF is just a group of armed uncivilized and illiterate savages with badges.
The special social setting in Hong Kong is the real reason why Hong Kong has a low crime rate.

HK Police Force =World no. 1 Trash

過街老鼠
以後出入境敢唔敢寫職業

咪係 , 順民多, 又唔開case

-
agree. the reasons of low crime rate are nice citizen and the police isnt willing to create a case file for some 'light'crime.

本身個亞洲最佳都係充滿水份架啦
罪案率低係香港人公民質素好
就算有事班狗都唔會開file

提防藍絲cut淨片頭

推持組出動感謝法國記者

神獸過街老鼠自古以來比曱甴強好多

今晚
遮打
太子
要人

tweet

犯罪率低第一係因為香港人自律，第二係因為黑警包庇黑社會

PISH

Retweet and like

等我返工偷睇先

文子星？

2019冬季願望係感恩節同老蚋整狗肉煲

亞洲最佳

係唔係最好警隊唔係自己俾嘅，係人地俾嘅

831 906 907 908

記者先生有睇大家d reply仲有retweet

亞洲最佳係香港人純品怕事

搵人係個tweet到留言 數下過往有幾多個休班警犯 警署內強姦女士 高級警員詐騙同袍

推
被捕人仕關注組

全球性清算，班狗仲on99咁
抵佢地死，推爆佢

大家幫推Twitter！！

其實以後咪鬼叫佢哋做狗啦，太過侮辱狗叫老鼠就啱哂喇，橫掂佢哋都曱甴曱甴咁叫市民

大家發夢發到累既時候
不彷休息下，放鬆下

《致發夢累了的人》我地仲有個約定架

9.7機場 9.8美領（遮打）

黑驚7出國際

係，之前search 引渡條例見到

支持、支持

警黑合作 無警時分

人話! 大家要堅持五大訴求，缺一不可！
不可放過魔警，一定要獨立調查

抱炒

玩twitter啦喂

黑警死全家

831太子cctv

五大訴求，缺一不可!

907 再和你塞 908 美領集會

#chinazi

自我吹奏

本身社會少低端人口
仲要乜撚野都唔受理，梗係低

唔受理報案咪冇罪案發生囉

呢個情境用 rat唔該
mouse 係米奇

Condom

9月8日 下午2:00
美國領事館

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

［長文中譯］法國電視台撤回條例The Debate對話中譯

主持：François PICARD
女記者：Ya Chun WANG, Journalist
法國記者：Dorian Malovic, Asia Editor for French daily newspaper LaCroix
英國作者：Jasper BECKER, Author, 'Dragon Rising: An Inside Look at China Today'
大學學生：Zhaohan SHEN, Student, American University of Paris, President of the Singapore Student Association in France

主持(問英國作者)：
SCMP引述消息話唔係北京落撤回修例呢個決定，你覺得點解而家先話撤回？

英國作者：
好多人覺得林鄭無權自行話撤回，認為係北京共產黨落嘅決定，係戰術上嘅退讓，以便示威平息後重拿主導權，因為如果強行用武力去擊散示威將會付出過度且高昂嘅代價
長遠黎講，由過往呢34年黎，中國有充足嘅時間，令到香港獨特嘅地位、自由、對真正民主嘅渴望、基於中英聯合聲明50年不變嘅承諾，通通變得岌岌可危
而呢次風波點解咁嚴重，係因為好多香港人覺得呢次抗爭可以爭取中國繼續俾自由香港，試圖阻止香港落入大陸嘅政體

主持(問女記者)：
你覺得宣佈撤回會唔會喺呢個無大台嘅活動裏面分化行動派同其它人？

女記者：
我唔覺得個運動會咁樣完，雖然撤回係會滿足到少部份人，正如你一開頭都話，有5大訴求，撤回只是其中一項，我睇黎呢個係中國政府嘅最後手段
點解要用成兩個幾月先肯宣佈撤回？呢個係試圖去安撫示威者嘅最後手段
唔到一個月後就係中國共產黨70週年國慶，我覺得黎緊會有更大嘅衝突

主持：
你話係最後手段？係乜野之前嘅最後手段？

女記者：
係用一啲更暴力嘅方法去對付抗爭運動之前嘅最後手段，未必係軍事上，但係會比而家嘅警察暴力更加暴力

主持：
行動派有乜野策略？佢哋而家最重要嘅係？

女記者：
呢次唔同2014年雨傘運動，所以個結果係點好難講，因為無大台，又有其它科技去聚集群眾
今次有人會覺得係最後一次機會去回復民主，對佢哋黎講最重要係睇到北京對訴求嘅態度軟化，去比佢哋更多嘅民主同自決

主持(問大學學生)：
你同唔同意呢？

大學學生：
我同意中國唔會出解放軍，個示威影響中國喺人權同管治方面嘅國際形象，特別係一直以黎不斷加深嘅中英關係
今次撤回係五大訴求裏面最易達成嘅一項讓步，去令示威活動降溫

主持：
另一樣最易達成嘅會唔會係成立獨立調查委員會去調查警察濫用暴力嘅情況？

大學學生：
我諗香港實際上已經有設置機制去調查警察

主持：
實際上(de facto)？

大學學生：
我唔會講實際上，但佢哋已經有去調查，同埋亦都有調查好似示威者攻擊警察嘅情況，例如拘捕咗嘅示威者人數，呢啲係一啲好重要嘅調查因素

主持(問法國記者)：
喺星期三我哋有個本地記者話俾我哋聽，呢個警察濫用暴力嘅問題己經變得比送中問題更加緊要，可唔可以講解吓？
法國經常都係暴力示威架

法國記者：
我哋唔好再拎黃背心黎做比較喇，啲人成日都問我睇吓法國警察做咗啲乜？
試想像吓80年代我住喺香港，到90年代千禧年代，香港警察曾經係亞洲最佳嘅警察之一，你住嘅地方好安全，香港警察好好人，好幫到手
但係我而家見到嘅野係(引用樓主重點)：
1. 記者見到無數黑警血腥暴力畫面
2. 黑警喺巴士，地鐵，街道鎮壓
3. 擺明為港共執行政治任務
4. 亂鳩咁拉人
5. 冇委任証，冇可能認到班黑警
6. 扮示威者滲透示威
7. 無法想像香港人要受到咁既本地警察暴力（我估佢可能想講，如果係解放軍咁做大家會冇咁驚訝）
8. 香港人已經完全唔信黑警，咁多年黎對警察既信任一舖清袋

主持：
其實同黃背心都有個相似之處，
喺6月嗰時有香港史上最大嘅和平示威(法國記者補充：有200萬人)，後黎見到有衝入立法會與之嘅暴力(法國記者補充：喺7月1日)，
實際上暴力係可以引起注意同埋得到成果，有人話呢一點係黃背心喺呢個國家上面學到嘅一課

法國記者：
喺6月有反送中嘅示威，嗰時淨係要撤回條例，但係無人回應，一直到7月1日衝擊立法會，但同時有成百萬人喺街上和平示威(當日民陣宣佈係55萬人，記者應該混淆咗)，然後就有年青人話，係你哋迫我哋訴諸暴力，因為無人想回應訴求，五大訴求亦喺7月1日出現
如果本地政府或者北京政府覺得而家撤回送中係可以暫時制止示威者一段時間，佢哋係再一次完全誤判，佢哋誤解示威背後嘅精神同理念
佢哋就係透過政治宣傳，去話俾全世界知佢哋已經作出讓步，但點解仲有年青人示威同變得暴力
因為大部份嘅政治宣傳只係關於送中法，然後話咪滿足咗你哋囉，而唔講其餘嘅問題

主持(問英國作者)：
對比上次雨傘運動已經係5年前嘅事，我哋提及唔同嘅世代，今次同上次有點唔同呢？

英國作者：
今次好唔同，北京領導人應該都嚇咗一跳
今次件事已經變得好大，喺街上有廣泛涵蓋社會唔同階層界別嘅人士，無人估到有咁大型嘅抗爭
如果你認為香港係成個華人世界嘅一部份，呢次係自從1989年全國性民主示威運動後未曾出現過嘅，令人驚訝
今次團結到中產至年輕人去對抗同北京有緊密聯系嘅高層、掌權人士，係因為好多人恐怕呢次會係最後嘅一次
香港，作為一個小小嘅特別地方，有著民主同自由，喺政治同文化上允許各地形形式式嘅華人薈萃，但將會失去佢嘅獨特地位
喺經濟上，香港要保留佢獨特同獨立嘅特性，因為會影響到繁榮與否
當出面世界嘅人，睇到香港已經俾大陸嘅政經體制吸咗入去，將會威脅到樓價，同時亦威脅到香港作為交易同金融中心嘅地位
所以以上種種問題，令到唔同嘅香港人相信香港要留喺中國嘅政治體制之外，先可以保障到香港嘅未來，因為無人相信呢個政制會喺可見嘅將來變得民主，所以香港人呢一次嘅決心令我驚訝

主持(問女記者)：
不久前喺法國呢度舉行過G7峰會，香港嘅問題無成為其中一個嘅議題
如果你係行動派中嘅一員，你點樣去阻止今次抗爭偉大地以失敗告終？

女記者：
G7前，我會期望香港係其中一個重要嘅議題，但結果令人失望，佢哋講貿易、講經濟、講中美貿易戰，就係唔講香港
同埋想補充一吓，睇吓香港嘅經濟格局，當香港90年代回歸中國嘅時候，香港嘅經濟佔中國整體經濟嘅5分之1，但而家只係佔低於5%，失去以經濟議價嘅能力(主持：變得可有可無)，無錯
同時間，回歸22年以黎，啲細路長大喇，可以為自己嘅理念企出黎，回顧5年前嘅雨傘運動，佢哋只係好細嘅後生仔，而家佢哋2字頭2字中，佢哋明白佢哋失去緊野嘅有幾咁重要

(待續)

主持(問法國記者)：
乜野係End Game? 你同好多香港人有聯絡，同埋你之前同我講過唔同嘅參與者有唔同嘅抗爭日程，呢一刻乜野係End Game?

法國記者：
而家好難講呀，如果有人話9月尾係End, 因為10月1日係中國70週年國慶，呢種講法係癲嘅，唔可以咁講
我哋要睇嘅係下一步要點，我哋可以預見，成個城市各個地方領域都將會有抗爭，每個地方領域亦可以當成多個城市：
今晚可以有人鏈，同時亦有人喺地鐡宣喊繼續示威，仲有學生、學校嘅人、小學生...

主持：
你會唔會覺得上個週末，喺三個星期內發起嘅機場第二次示威活動，係令到撤回送中嘅其中一個重要原因？

法國記者：
唔覺得，我唔覺得過去幾日發生嘅任何野會構成佢撤回送中嘅具體原因，撤回送中嘅決定係無法理解

主持：
點解？

法國記者：
因為(撤回送中)喺而家黎講係無意義嘅，事件發展至今己經三個月喇
林鄭話佢想要對話，話出現暴力係因為無對話，有關機構唔明白市民，之前都提到200萬人、170萬人，你只需要聽吓佢哋要乜，並唔需要啲乜乜對話
林鄭喺2014年同當時嘅學生對話，結果係無用，因為北京喺真普選上面並無退讓，佢哋不能期望將來喺其餘嘅訴求上得到任何正面嘅回應
當我哋講緊警察國家喺香港植根成型嘅時候，而且已成事實。你可以想像當有火車站帶你直上大陸、你可以想像喺機場因為你要乘塔大陸嘅航班而有大陸人檢查你嘅護照、亦都可以喺每個地鐵站有警察對乘客作出截查，而呢樣野已經發生緊
滲透正在慢慢浮現，更要強調嘅係，22年以黎每日有150個限額容許大陸人移居香港，姐係話已經有80萬大陸人定居香港，正喺度滲透

主持：
正喺度滲透，個用詞會唔太強烈？唔通你話緊普通話取代緊廣東話？

法國記者：
無錯，佢哋已經滲入政府、管理機構、銀行、保險、私人公司，佢哋喺邊郊地方度度都有
雖然未到全面滲透，但佢哋已經有接近成一百萬人，呢啲都係對香港嘅吞噬，而最可怕嘅係呢種吞噬喺大陸嘅系統之下正在加速

主持(問大學學生)：
可怕嗎？

大學學生：
我覺得示威已經去到遠超5大訴求，個示威基本上已包含反中國嘅情緒，喺香港過去幾十年黎不斷升溫，好多問題已唔單單係關於民主同真普選，係已經遠遠大於香港，關係到一國兩制
好重要嘅係我哋亦要從中國政府嘅角度去睇呢件事，例如香港對中國政府黎講係乜野，香港對比起其它城市如北京、上海、深圳，喺經濟上已經無咁重要

主持：
香港仍然是世界第三大交易中心，係世界第三大

大學學生：
但一國兩制係建基於一個原因，就係台灣
如果你睇中台關係，喺而家不斷侵蝕嘅情況下，香港將唔會再有一國兩制，因為已經無任何重要原因去維持佢喇

主持：
上個月，香港邊境之外，中國武警喺深圳運動場演練，顯示緊北京正逐漸失去耐性，會唔會好似北京89年咁樣完結？

大學學生：
北京天安門事件同今次唔同，喺1989年，發生嘅事喺北京，回顧橫跨東歐嘅革命，都導致共產國家嘅倒台，但睇吓香港，香港喺邊邊，並唔喺係首都，唔喺中華帝國入面，所以不構成任何威脅，個演練只係用黎嚇窒啲示威者，令香港人認輸

主持(英國作者)：
我哋提到下個月習近平同中國共產黨中央政治局常委會面，預料會發生啲乜野？

英國作者：
我諗佢會俾林鄭作出足夠嘅讓步去平息街頭示威，跟住就會儘快換走佢
同埋北京會整個新嘅計劃，去真正政治上控制香港，因為呢次嘅示威揭露過去2、30年黎佢哋對香港嘅操作並唔成功，雖然香港受惠於巨大嘅經濟繁榮，樓價飆升，喺大陸投資同機遇之下變得好富裕
我覺得佢哋整嘅新計劃，會同其它反叛地區一樣，好似西藏、新疆、內蒙等等，佢哋會透過方法去改變人口結構，同埋引入更嚴苛嘅監控系統去監視人民做啲乜野然後懲罰佢哋，亦都會加強控制主要嘅養老設施，去嘗試整一啲規矩約束出黎
咁樣呢部份嘅香港人就要決定要唔要去國外住，亦意味住更多大陸人會湧入香港，大陸亦會對各方面加大影響力，如教育方面等等
過去用嗰啲公共部門工會、學校等等嘅方法明顯無乜大效，所以我覺得佢哋喺幾年內就會轉另一種方法

主持(問法國記者)：
(播中國外交部片)片中話要遣責外國勢力嘅干涉，喺中國，啲人信唔信呢樣野？

法國記者：
呢個係典型嘅中國共產黨政治宣傳嘅回答，上個禮拜佢哋講及香港示威嘅幕後黑手，例如李柱銘、陳方安生呢啲本地人，另外佢哋有本地嘅政治宣傳去遣責美國CIA

主持：
咁有無效？

法國記者：
好難講，我有好多中國嘅朋友，我哋可以透過一啲其它方法、網絡去溝道，佢哋知道香港正在發生緊啲乜，但中國有好大棚人係紅得好交關，突別係喺中國70週年國慶之前

主持：
佢哋唔單止紅，仲叫啲中國年輕人喺社交媒體上動員去抗衡香港示威者，嗰啲人叫「飯圈」(fan-girls)，通常指啲追星嘅年輕女子，而家甚至有中國政府贊助嘅RAP(播RAP)
(問女記者)段曲係未好易上口呢？

女記者:
的確係，個發言人由6月起講嘅外國勢力干涉都唔係乜新野，個事實係香港人正係嘗試去獲取國際嘅關注

主持：
咁叫人民透過社交媒體嘅方式，好似呢個有國家贊助嘅Gangsta Rap咁係唔係新野呢？

女記者:
呢個規模黎講算係，但我個人認為呢個只不過係另一種政治宣傳嘅方式，透過WeChat呢個喺大陸嘅社交媒體去傳達

主持：
但係有好多中國公民好樂意去參與喎

女記者:
真係？你點樣去量度佢哋嘅自願程度？
正如法國記者頭先講，無人願意去回應其餘四大訴求，無人願意去講啲反對政府嘅話，所以嗰啲人樂於去參與係因為覺得咁樣做睇黎係好事，起碼唔反對政府唔會有咩野壞處，但我唔覺得佢哋係真心嘅，你點去量呢？

大學學生：
我唔同意你某啲論點，特別當提及香港問題嘅時候，我哋要分開香港同中國兩個角度黎睇，我哋知道中國將經濟權利放喺人權之上，久而久之，中國人會覺得香港而家咁正正係民主喺中國上實行嘅失敗，睇到嘅係反對中國嘅情緒、睇到嘅係暴力喺香港嘅出現
當然中央政府嘅政治宣傳佔咗大部份嘅影響，但同時好多喺中國嘅中國人會認為香港發生嘅野係不能接受

主持：
段RAP英文架喎，佢哋嘅對象係外國人定中國人？

大學學生：
我覺得兩者都有

主持：
咁你覺得有幾有效呢？

大學學生：
未必係好有效，但係中國有鋪天蓋地嘅政治宣傳，上個月Twitter先刪咗2萬個同中國政府有關連嘅帳號，呢啲宣傳係為咗改變世界對香港問題嘅睇法，亦同時為咗改變啲人對中國嘅睇法，所以佢嘅對象兩者都有

女記者：
但係你要知道，中國裏面嘅人得到嘅資訊同香港人得到嘅係唔同嘅，兩者對於自己同人哋想要乜野嘅諗法係完全唔同，香港人於民主嘅意識下成長，佢哋想保留民主，但係中國人從來未有過民主，你又點樣可以期待佢哋會認為民主對香港人黎講係幾咁重要？
中國政府用一啲好似新華社、中國本地嘅新聞，報導出黎嘅都係暴徒呀、打警察呀、歧視警察呀，睇吓佢哋打緊人呀、打到啲忠誠嘅警察流血呀

主持：
唔講中國裏面喇，咁對外呢，呢啲宣傳訊息嘅作用有無變好啲呢？

法國記者：
呢個問題值得講吓嘅，當我哋睇啲喺澳洲、歐洲、美國幫香港人嘅示威聲援嘅時候，同時間亦都會有愛中國嘅反對陣型，佢哋好有組織，由啲當地嘅中國領事館、中國大使館、中國學生組織構成，佢哋有好大嘅中國國旗，對聲援香港嘅人士大呼喝叫囂
但好笑嘅係上個禮拜我喺呢度嘅示威聲援裏面，啲愛中國嘅人士唔見晒，或者佢哋搞咗兩個禮拜之後發覺咁樣做係會有損中國嘅形象，因為佢哋係收錢去叫罵同唱中國國歌

主持：
講吓俄羅斯，我法國呢度好多人都睇法國版本嘅Russia Today，佢哋上網睇法文版嘅俄羅斯新聞，中國亦都喺法國有呢啲野，咁佢哋呢啲宣傳訊息有無傳達到呢？

法國記者：
我唔清楚，但要記住，喺以前西藏人嘅問題，而家完咗喇，喺新疆而家有2百萬人喺再教育營裏面
法國人而家發現到、明白到中國北京喺20多年黎編造嘅呢一切、謊稱經濟發展會使中國政制變得自由開放，同我哋由2012年以黎見到習近平做嘅恰恰相反，見到嘅只有更大力嘅鎮壓、更強硬嘅極權主義

主持：
但有啲法國人只係睇到經濟上嘅成功

法國記者：
無錯，但個代價呢？(跟住主持講嗰句聽唔明)

後面都仲有一節好值得睇，其實頭都係，不過唔係debate就唔譯了

平時好鐘意外國物乜物啲撚樣縮撚哂去邊度?